中共加強監管電視劇網劇 要多推愛黨愛國劇集 網民轟：新文革

近年大陸網劇掀起熱潮，但當局的監管審查亦愈趨嚴重。今日國家廣電總局等五個部委發出新通知，表明網劇都要先獲政府許可方能播放。《通知》亦編制了未來五年電視劇的生產規劃，將推出一批歌頌黨、袓國等作品，連劇集明星薪酬亦要管。在微博上有大陸網民叫苦連天，揶揄將來會否每日只播放抗日神劇，甚至形容這是「新的文革」。

規定電視台黃金時段播革命劇

新發布的《關於支持電視劇繁榮發展若干政策的通知》提出14項指引，當中特別加強了對網劇的規管，表明將以同一標準管理電視劇及網劇，並加強節目上線前「在思想性藝術性」上的把關。《通知》表明，會規範網上播劇的行為，未取得廣電部門頒發許可證的劇集，一律不得在網上播放。

電視劇方面，亦會進一步受到規管。通知亦編制了未來五年電視劇的生產規劃，將推出「一大批」歌頌黨、祖國、人民、英雄劇集作為示範。中央電視台、各省衛視綜合頻道等，每年都要在黃金時段播出重大革命歷史、農村、少數民族、軍事等題材的電視劇。

新《通知》就連明星的片酬都要管，訂明要引導安排電視劇成本結構，改善片酬分配機制，「嚴禁播出機構以明星為唯一議價標準」，綜藝節目及網劇都要執行此規定。

廣告

新例惹大陸網民反感 被形容為「新文革」

大陸網民紛紛對新措施表示不滿，不少人留言揶揄：「最好的是取消互聯網，回到就七十年代，大家都相信一個太陽」、「天天放抗日神劇？」、「乾脆都別播不就完了嗎，電視台以後不許有娛樂節目，不許有抗日劇以外的電視劇」。有網民更形容這是新的文革，「但是見過大海的人，又怎能忘記大海的廣闊和蔚藍」。

近年大陸網劇大受歡迎，不過當中不少都遭受審查甚至封殺。其中以同性戀為題材的網劇《上癮》，去年就因為題材敏感被大陸封殺，劇集需要在內地各大影片網站全面下架。

今年6月廣電總局就曾發通知，要求新浪微博、ACFUN和鳳凰網停止視聽節目服務，原因是其不具備《資訊網路傳播視聽節目許可證》。7月AcFun、bilibili影片網站有大量影視劇被下架，當中包括海外劇和海外電影

中共十九大前夕，大陸網絡上月開始流傳一份由廣電總局刊發的命令，勒令各省電視台在「宣傳活動期間」，不得播放古裝劇、偶像劇等「娛樂性較強」的電視劇，並列出一系列「重點優電視劇目」要求各省電視台播放。

叫你睇就睇啦，噪喧巴閉